《美國醒未？》Bill Maher: We Are Not Losing to China, We Lost!

Youtube: New Rule: Losing to China | Real Time with Bill Maher (HBO) - Bill Maher

“New rule: you’re not going to win the battle for the 21st century if you are a silly country,” “And Americans are a silly people.”
“Do you know who doesn’t care that there’s a stereograph of a Chinese man in a Dr. Seuss book? China,”
“All 1.4 billion of them could give a crouching tiger, flying f*ck. Because they’re not a silly people. If anything they’re as serious as a prison fight.”

大概意思：
新規則：喺21世紀你要贏你唔可以係一個ON9國家，而美國人就係ON9仔
中國1.4億人根本唔會著緊蘇斯博士種族歧視，因為佢哋唔係ON9仔，佢哋就好似監獄格鬥咁認真

“there’s got to be something between authoritarian government that tells everyone what to do and a representative government that can’t do anything at all.”
“Nothing ever moves in this impacted colon of a country. We see a problem and we ignore it, lie about it, fight about it, endlessly litigate it, sunset clause it, kick it down the road, and then write a bill where a half-assed solution doesn’t kick in for 10 years,”

極權同代議嘅分別係極權政府控制人叫人做嘢，代議政府咩都做唔到
我哋國家停滯不前（好似大腸有舊屎郁唔到），有問題時我哋逃避，我哋嗌交、不斷打官司、sunset clause it (打官司打好耐然後不了了之），跟住立條無撚用嘅法律，10年都未生效

“China sees a problem and they fix it. They build a dam. We debate what to rename it.”
“In two generations, China has built 500 entire cities from scratch, moved the majority of their huge population from poverty to the middle class, and mostly cornered the market in 5G and pharmaceuticals. Oh, and they bought Africa,”

中國有問題就去解決。佢哋起水壩，我哋就議論改咩名
短短兩代人，中國由零建造500個城市，將窮人變中產，仲壟斷埋5G同製藥業。
OH！佢哋仲買埋非洲

最後：We Lost!

一路睇一路笑，而家先發現中國密密喺背後做咁多嘢
有侵又唔珍惜

Americans are a silly people

難得既心水清

班白左同黑人仲係到嘈緊啲你講句野唔夠好聽冒犯到我，支那已經盤算緊點樣令佢地好快屎都冇得食

係，日日都互相批鬥，最近仲自己人CANCEL自己人（Teen Vogue事件）

當中國已經慢慢偷學晒你啲技術嘅時候，美國仲講緊數學係咪歧視，亞裔同白人細路太叻就要cancel拓展班

淨係嘈阿媽係男人定女人都夠晒啦,班on9已經有時間做其他嘢啦

偷完技術仲識得賣返比外國

而家鍾意女人要鍾意埋變咗性嘅女人先唔算歧視

China caught up with US in a few years... that’s incredible. Leaders in EV, 5G, blockchain technology while we are debating what bathroom one should us

真 如果多返呢d有水準嘅talk俾美國人睇
點醒下佢地 侵就有得贏 屌你老母Joe Hiden

其實有，不過班人唔聽
佢哋將所有嘢都情緒化，已經唔識用個腦理性咁去諗嘢

未講中國軍力擴張，班左膠又主張唔打仗，到時唔撚洗打

推

佢只講岩左一半

事實係中国無想像咁好

控制負面消息先可以做到依家好似贏緊咁既局面

同斯太林時代一樣

佢唔係讚緊中國，係屌9美國人錯FOCUS

其實中國強大有咩問題....
中國人勤力好多.....

美豬

中國強大 大家都係佢韭菜 大家均貧 權貴獨富
佢地係搞緊國強民弱 人民的存在意義係為咗推動國家 你會失去自我 失去人生 成為黨國機器的齒輪 但唔洗驚 雖然你生活困苦 但仍然可以日日返工 歌頌黨 呢個就係你的快樂

美國比中國套民眾鬥民眾植入曬係度內耗
搞埋D不必要的野浪費時間 都係事實
佢地需要覺醒 唔係等做中國糧倉

不過中國面臨人口下跌問題唔強得幾耐 幾勤力都敵唔過人口下跌 工時玩到007都無用 佢地自己知咩事架喇

中國人勤力, 就應該係那個勤力的中國人自己強大

支共強大,就會係輸出專制同貪瀆, 國民仍然係弱小

因為呢個世界有錢嘅話事，唔係點解美國做咗世界一哥咁耐
不過而家d人先醒都無用啦，美國仲玩緊wokeism，講咩都批鬥cancel，中國話事有咩問題呢

所謂強大只係由好窮 變到無咁窮
近年GDP 已經放緩

城市多 根本無鳩用，北上廣深 +一堆二線好夠做
咩中央集權 都多次證明左 係失敗

因為中國並唔強大, 強大的國家唔會有6億人月入1000人仔以下

強大的是中國共產黨, 所以係問題

英文billion = 中文十億

美國之所以勁
係因為佢有軍隊
點解有軍隊就勁
因為打贏仗既軍隊先可以勁
一個比人睇穿唔敢打仗既軍隊
同冇軍隊係冇分別
而家連北泡都唔撚淆你
你個世界一哥位置坐得幾耐

something between
應該唔係呢個意思
應該係極權政府控制人民做嘅一切與代議制政府碌碌無為之間，應該有中間落墨之地